**国外篇**

* [webpack](https://legacy.gitbook.com/book/nowgoant/fek-awesome/edit#)

* [Yeoman](http://yeoman.io/) 现代WebApp脚手架工具，带有很多generator生成器，比如：generator-webapp,generator-mobile移动优先，[慕课网视频教程](http://www.imooc.com/learn/30)[老湿很牛](https://github.com/materliu)

* [Grunt](http://www.gruntjs.net/) javasript的build工具，开发常用的例如压缩（minification）、编译、单元测试、linting等;

* [Bower](http://www.baidu.com/s?wd=Bower&rsv_spt=1&issp=1&f=8&rsv_bp=0&rsv_idx=2&ie=utf-8&tn=baiduhome_pg&rsv_enter=1&inputT=2483) javascript库管理工具

* [Gulp](http://gulpjs.com/) Grunt竞争对手，Grunt的插件职责不单一，Gulp针对这方面有所改进，后起之秀有架构方便的优势

* [Rollup](http://www.rollupjs.com/) 是一个 JavaScript 模块打包器

* [gulp-starter](https://github.com/vigetlabs/gulp-starter)A delicious blend of gulp tasks combined into a configurable asset pipeline and static site builder

**国内篇**

* [JDF](https://github.com/putaoshu/jdf)京东前端集成解决方案
* [F.I.S](http://fis.baidu.com/)前端集成解决方案,百度FEX团队贡献，[视频教程（有惊喜）](http://www.imooc.com/learn/220)，相对Grunt和Gulp容易入手，访问没有限制
* [Spirit](http://alloyteam.github.io/Spirit/)腾讯移动Web整体解决方案，腾讯Alloyteam团队贡献



